姚松炎：今不硬闖免保安受傷

姚松炎：今不硬闖免保安受傷

要聞

姚松炎

【本報訊】4名遭法院褫奪議席的民主派立法會議員不再享有議員身份，其中姚松炎指4人今日不會再硬闖議事廳開會，以免立法會保安人員受傷，他稱會自掏腰包支付其辦事處各職員的本月薪金。
姚松炎回覆本報查詢稱，現階段沒計劃再如上周五般到立法會開會，「我諗佢（立法會）透過職員做人盾，我哋4位都傾過，無謂令無辜嘅護衞同事受傷，我哋唔會入會議室」。劉小麗亦指上周五已試過到會議室開會，但保安阻擋，故今日不會再到議事廳開會。社民連梁國雄亦指不會堅持硬闖。眾志羅冠聰則未有回覆查詢。

自掏腰包付議助薪金

立法會7個事務委員會今舉行會議，4人本身是多個委員會委員，梁更是7個委員會的委員，羅為其中6個委員會的委員。但立法會網頁已抽起這些委員會委員名單中4人名字。
由於失去議員資格，姚松炎稱其辦事處職員本月薪金會由他支付；至於會否有其他職員繼續義務相助，姚指自己與其員工交情很好，但畢竟每人都有自己家庭、也有收入考慮，不敢向員工提出是否願繼續義務幫助。至於辦事處暑期實習生，他指如實習生想繼續實習，或要其他議員代為安排。
■記者姚國雄

相關新聞

朱凱廸：京圖將立會變人大

要聞 5小時前

是否全數追1,200萬薪津 建制派未有共識

要聞 5小時前

長毛稱上訴 恐破產無法參與補選 促政府不答辯 還4人議席

要聞 5小時前

放風等立法會無戒備
高招